林夕定黃偉文

聽歌 聽詞 林夕定黃偉文 會觸動你多D？

林夕啦

Shall We talk最屈

用左好多修詞方法

黃偉文 寫各類情比較有感觸 同埋覺得林夕嘅詞用詞偏深 拎嚟研究分析係好 但純粹拎嚟聽就好離地

其實好難比

夕爺作品意境好高，喺文學角度黎講頂級
Wyman 嘅詞雖然淺白，但容易觸動人心，喺廣東歌黎講詞比曲更重要嘅情況下顯得高質

潘源良林敏驄

Why not both

黃偉文易入口啲

每首歌都講緊故仔咁

林夕就深入啲

林偉文

林夕

士多啤梨啤梨蘋果橙

我鍾意Wyman多啲

呢首擺明玩膠

肯定林夕

修辭

上年首 亂世情侶 簡單直接喎

填得好好 呢一年香港咁

幾多情侶因價值觀而分開

因價值觀而出來

仲堅持到既情侶真係要好好珍惜

蘋果同橙
兩個都黃

諗起當年暴大大中，個prof講富士山下講咗一堂，我地班人聽到成舊雲

要聽多幾集蕭生學番中文先

趙博有講 好勁

識解佢d詞既人都讀過下書

高手過招咁

林夕。人生階段唔同聽番佢填詞啲歌都會有唔同睇法。
仲有加入佛理啲歌，不來也不去同一絲不掛，教導緊大家點樣用佛理去面對。

林夕啦
黃偉文填俾陳柏宇嗰堆

其實各有風格
林夕係可以取代到wyman
但wyman係取代唔到林夕，什至無其他人寫到佢個種意境

林夕=大師
wyman=top

條仔飛女可以俾佢寫到咁靚，靚到你唔睇住啲歌曲逐句慢慢諗都睇唔出嗰下真心勁

現在想神都冇得神啦

個身份黃左 封殺晒

好鐘意睇趙博d片 幾有趣

一定係林夕，黃偉文係勁，但林夕真心高好多個層次，而且喺最近一年都為大家付出咗好多

唔同level, 林夕高太多班

黎彼德

兩個都係勁起上黎好勁鳩起上黎好鳩
打和

一個作詩
一個作散文

有無聽過明愛暗戀補習社

不來也不去 淺白文字講自己對佛既領悟

林夕技高一籌，兩者填詞各有風格，好難比較，但係詞同曲嘅配合度方面林夕的確無人能出其右佢嗰種對曲嘅想像力真係唔講得少

林夕no doubt

林夕 應該高一二班

你覺得夕陽無限好 只是近黃昏嗰段曲除咗林夕仲有邊個會諗到砌呢段詞上去？唔止啱音仲要啱埋意境，我夠膽講真係前無古人 後無來者
btw 黃霑係詞曲達意方面都好勁唔洗我講，特別係武俠片曲方面

林夕

同埋林夕偏心既人啲詞特別好eg Eason

林夕啦
因為佢個種意境基本上出唔到第二個人寫到

Wyman
抗戰二十年

焦慮症 not抑鬱症

個人認為林夕高一班
有時黃偉文填得好嘅詞會有林夕嘅影子
例如落花流水，漩渦
但林夕就係林夕
不來也不去，弱水三千
難以超越

好難分，兩位都宗師。雖然林夕長期都有神作，但yy一首傾城個人黎講最鍾意，所以真係難分高下

正評，Wyman爭好遠，仲有北京北角黑歷史

斯德哥爾摩情人

兩個好難分，但出自wyman 嘅活得比你好 你沒有好結果 暫時仲未有歌可以超越到

仲有王菲同楊千嬅

林夕 不用揀
黃偉文 也是絶頂高手

林夕都有北京歡迎你

真理

你都講得啱，不過北京北角維穩味重好多，第一句已經令人想作嘔